\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
  }}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{IE: Puissance et Électricité}}}%Avec corrigé
\end{center}
\q Donner 3 moyens distincts pour produire de l'électricité.\\[2mm]
\encadre{Pour produire de l'électrcité à grande échelle on peut utiliser:
  \begin{itemize}
  \item Centrale nucléaire
  \item Barrages
  \item Éoliennes
  \item Panneaux solaires
  \item Centrale à Charbon/Gaz/Pétrole
  \end{itemize}
À une échelle plus réudite on peut également utiliser une dynamo de vélo ou un groupe électrogène, il ne s'agit cependant pas de moyens de production globaux.}\\[2mm]
  \q Quelle est l'unité de la tension ? de l'intensité ?\\[2mm]
  \encadre{La tension s'exprime en \surl{Volt} et l'intensité en \surl{Ampère}.}\\[2mm]
  \q Une ampoule fonctionne sur secteur (220 V) et consomme 0.2 A. Calculer la puissance de cette ampoule ?\\[2mm]
  \encadre{ Pour calculer la puissance: \surl{$P= U\times I$} donc ici $P = 220\times 0.2 = 44$ W}\\[1mm]
  \q Un cycliste délivre en pédalant 500 W de puissance, combien d'ampoules peut alimenter un cycliste ?\\[2mm]
  \encadre{Une ampoule consomme 44W donc un cycliste qui délivre 500W peut alimenter 500/44 = 11 ampoules}\\[2mm]
  \q Expliquer la différence entre le courant alternatif et le courant continu.\\[2mm]
  \encadre{Le courant continu possède une valeur fixe pour sa tension et son intensité qui ne varie pas dans le temps, on le représente comme ceci:
    \[\includegraphics{../cours/continu.png}\]
    À l'inverse le courant alternatif voit sa tension et son intensité varier à travers le temps, on le représente comme ceci:
    \[\includegraphics{../cours/alternatif.png}\]
    }
\end{document}
